鄭敬基周六開騷聲援被囚抗爭者：黎智英係我餘下人生目標

鄭敬基返加國生活後依然心繫香港，昨日他在FB宣佈，將於香港時間本周六（12日）晚上10時舉行「榮光香港 國際同行」線上音樂會，邀請了太極樂隊主音雷有曜（Albert）和小島樂隊主音區新明一齊演出，而英國人權組織「香港監察」（Hong Kong Watch）協辦，音樂會目的是聲援被囚禁的抗爭者及「12港人」。

大會還邀請了前港督彭定康勳爵、美國共和黨參議員魯比奧（Marco Rubio）、共和黨眾議員約霍（Ted Yoho）等透過視像發言，而流亡海外的港人羅冠聰、黃台仰、攬炒巴、袁弓夷等會藉不同歌詞進行分享，同時亦會播放由《十年》金像導演歐文傑拍攝的抗爭短片、馬寶康副教授（Dr Malte Kaeding）執導的紀錄片《#香港本色》預告片。

鄭敬基接受《蘋果》電話訪問表示：「其實每一日睇住香港發展，好心翳好心酸，自己想盡量做多啲，嚟緊冬至、聖誕，香港人好似完全冇快樂原因，同家人齊齊整整好似好困難，如果你為香港發聲，喺前線嘅人已經俾人拉咗，有啲人因為發聲離開香港流亡，又見到黎生（黎智英）咁樣，佢有得走，但佢都留喺香港，我覺得好sad。」

由於很多香港人感到灰心和無助，鄭敬基想到同期的音樂人Albert和區新明都身在加拿大，故邀請他們一起以歌聲鼓勵香港人：「既然香港人喚醒我哋，而家到我哋發力時間，用音樂鼓勵香港，香港人唔好覺得冇晒能力，如果個個都覺得自己力量少而唔做，就真係絕望，我想盡量做，唔會辜負一班年輕人，仲有黎生，黎智英先生係我餘下人生嘅目標，佢真係一個行信仰、行公義、好憐憫嘅人，所以成為我嘅指標同努力嘅原因，《蘋果》裏面咁多家庭，幾時手停口停呢？撐住啦！」